路牌、慶回歸橫額驚現「香港淪陷20年」塗鴉 fb專頁稱控訴港被中共控制

回歸20周年在即，國家主席習近平明午來港。網上流傳相片，顯示「鴨寮街」路牌被寫上「香港淪陷20年」塗鴉，聲稱控訴香港在主權移交後，完全被中共控制。

相片由facebook專頁「塗鴉少年 Street Art Boy」上載，相片顯示「鴨寮街」、「花園街」路牌被寫上「香港淪陷20年」塗鴉，亦有道路指示牌及慶回歸橫額被印上同款塗鴉字眼。

專頁稱相片由其他網民提供，相信於兩天前拍攝。專頁又說，這行動欲控訴香港在主權移交後，完全被中共控制，「不是回歸是淪陷」。

《明報》正向路政署查詢事件。翻查資料，路牌屬政府財物，塗鴉或破壞路牌可能要負上刑責。